[PC] Osu! 集中討論區#17 全球多人連線音樂節奏遊戲

OSU集中討論區

遊戲簡介

OSU是一款同人音樂遊戲。遊玩方式大致上以《押忍！戰鬥！應援團》為藍本 ，並在遊戲主程序中整合了多人遊戲與譜面編輯功能。OSU在判定節奏點擊、滑鼠移動和連擊上需要較高的技巧控制。此遊戲的特點就是玩家可將自己喜歡的音樂製作成地圖在遊戲內遊玩，或者從網路上抓取玩家製作好的地圖。

Discord群：

官網：

遊戲下載：

遊戲註冊：

歡迎加入新人名表：

新人名表：

改Skin教學：

修改字形：

DL歌網：

推介曲目：

推介曲目Pack 2-5星 (key叔誠心推介)：

歡迎提供好map ：

可以先將歌轉成羅馬拼音：

開Post專用文件：

遊戲模式

osu!模式

這是最主要的遊戲玩法，是以滑鼠點擊集氣完成圓圈的模式：隨著音樂節奏用滑鼠點擊譜面上的點擊圈圈，拖曳球路和旋轉大輪盤，玩法與NDS上的應援團相同。

Taiko模式

又稱太鼓模式，本模式的遊玩方法與太鼓之達人類似；預設鍵位設定為ZXCV(Z與V是&#21652;，對應節點顏色為藍色，X與C是咚，對應節點顏色為紅色)，可以通過鍵位設置改變鍵位。當有音符由右而左跑到左邊的圈圈內敲擊相應的鍵即可得到分數；當黃色的滾動條出目前按照滾動條上的白色節點敲擊咚或&#21652;任意鍵位即可得分；當有撥浪鼓出目前須交替敲擊咚/&#21652;音符直至螢幕上顯示的數字變成零為止。

Catch the Beat模式

簡稱CTB模式，在中文玩家群中也被稱作接水果模式。螢幕頂端會掉下許多水果，玩家需要操作角色接住從天而降的水果。通過鍵盤的左右方向鍵或者鼠標可移動角色，按住左Shift鍵可加速移動。當兩個水果跨度過大時系統會自動加速且背景會有紅色的閃光效果。

Mania模式

又稱下落模式，於2012年10月中旬上線。此模式有很多鍵位，玩家需要在特定時間按下或按住對應鍵位。

Mods介紹

Q&A

隻game係唔係免費？多唔多人玩？
係，超多人玩

單機定多人連線game？
兩者皆可

隻game多唔多歌？有咩類形既歌？
因為全部都係玩家自發整既所以有好多唔同種類既歌，有超過一萬張圖比你任玩，基本上所有大路既歌都可以係裡面搵到

最多人玩咩MODE？
OSU STANDARD MODE

點down隻game同create a/c？
一樓有link

點解我無歌係隻game裡面，點樣入歌？
要自己係官網down歌:

Down左之後直接開左個file就得

點樣一次過down多d歌？

點轉遊戲模式？
PLAY>SOLO >MODE

點解個介面好似同其他人唔同？
隻game可以自己整靚個skin(介面)，詳情請參考

點down其他人既Skin
入去其他人既profile page睇下有冇share出黎
如果個file係.osk既話，直接開就得

點睇其他人玩/同其他人吹水？
F9 >右click其他玩家>開始觀察/開始吹水

點share首歌？
in chat >打 /np

點樣game裡面cap圖upload？
Shift+F12

有咩術語？

AR : 圈圈縮進來的速度 越高通常越難
BPM : 歌曲整體速度 應該有玩過音樂遊戲都知道吧
HP : 歌曲扣血多寡(上方那排 歸零直接死掉) 越高代表MISS一個扣血越重
CS : 圈圈的大小 數字越高圈圈越小
HR : HARD ROCK
DT : DOUBLE TIME
HD : HIDDEN
FL : FLASH LIGHT
FC : FULL COMBO

更多請參考：

點升rank？咩係pp？
pp=performance point，FC越難既歌越高pp，越高pp越高rank
請參考：

點解我咁廢？點變勁D？
====以下開放討論====

實用link

Reduce input delay: 2, 3, 4 useful, 5 optional

Better tablet driver than wacom's official driver

Convert replay to video

Further reduce audio delay

pp map recommandation

(by 曲奇士)

新加入嘅巴打們記住入返我地discord群啦

pish

PUSH

好撚毒

SS@@

我大佬又SS

我尋晚打完又1miss-,-

lau ming

又話唔識打acc
皮已負

sor囉

!faq hk:suck

juicy free pp
升到3digit之後就唔刷pp了

so ging
jimmy can dt now

still no speed tho

175 bpm dt no speed
555555555

多年OSU目標終於達成

我都想上三位數

你deranker

想買個繪製板黎玩
Wacom one CTL-472 o唔ok 見佢平平地咁

472應該係目前能夠買到最好嘅板之一

好呀 thank you

ahoy

買完記得裝返個for osu用嘅driver
巴打有其他嘢想問可以直接入我地discord阿

haiyaa

Dc link 無效

好彩而家連登有個置頂功能thx

明明當初係set永久link

到樽頸位啦

對於osu玩家嚟講9成時間都係樽頸位
不過唔使太著緊pp嘅數量 短期內嘅進步都唔可以用pp嚟量化到

YESSSSS

first badge

跪拜他

個post又要沉底了

所以大家要多啲推post吸納新血

.

cck改名師

有冇巴打今晚一齊MP

要做assignment

塊板終於到左 但好似玩緊新game咁好唔慣

有冇用岩個driver呢

我用個custom driver 個cursor會震到仆街
用anti chatter filter又會好大delay 唔爽

柏金遜就食藥啦

遲d有埋rsi就可以拎多張白卡

串過馬撚

串到

震震吓就震到慣了想唔震又低delay 個smoothing到可以set5-10ms

十級地震

呢幾日突然fc到好多幾年前打唔到既dt圖

跟咗spare學野

THE SPARE METHOD

我retry咗半個鐘都係唔明3年前依張map點打92% acc出嚟

屌 fail咗個來回跳

jar ga

小弟好廢五星都過唔到

標準答案：play more
巴打可以入我地dc同一眾巴打討論如何進步

入左啦

有政府都打唔到5星
冇撚用

請問有無D 4/5制既 mania歌
但係會有多D野要㩒咁

高星果D好多時都係6/7制
我新手玩唔掂6/7個制果D
但係4/5果D成日都係好長既bar
玩樂又無咩樂趣
1999 sorry

都唔知有冇人有玩mania

de rust 進展唔錯
image material 啲stream冇miss真係好爽

我次次都死

都估到會俾啲3 digits j___y, k____y 笑
明明依啲map到咗2020年呀豬呀狗都打到

頭先睇咗森林野元top play 個replay
覺得自己一文不值

睇我top play就知我係只有三十秒嘅男人

relax都fc唔到

點解既?
通常玩咩多?

森林野元本人

識打跳刷pp唔代表識打連打
大把4位數5位數連打勁我幾倍

依到啲人講大話唔眨眼

咪玩返Standard mode囉

衝鋒21

一拳

standard姐係咩
我一開就係mania...

係咪你down嗰幅圖得Mania mode玩呀ching

可能係
返去研究下先
thx

chi ma gun fake promise dt 1 miss

jar ga old seafood

白痴仔個緊依個呀

好撚柒呀屌

又學到嘢啦

仲意為係你1miss添

我1miss DT到false promise就可以笑9koltay

新人留名
玩到變霍金，明明電話音game玩得好地地，嚟到依度easy都打唔過，突然之間覺得自己係0
暫時覺得mania最啱我，standard玩到中風

不過多過4k就唔掂

霍金 又parkison

你個老嘢可摸耳友善少少

殘障Post

btw parkinson

文盲po

lm

叻喇
打你個300pp啦
定係手震打唔到

哥哥可摸以捉住我隻手仔教我玩🥺

太震捉唔住

咁我仲有冇得救

花式推post

你 payme 我3舊水
我幫你祈福打個300pp 出嚟

真係一「分」錢 一「分」貨

有冇其他Ching想做爛市

唔想幫襯呢個奸商

俾個優惠你
6舊水祈福3個300pp play
buy 2get1 free

detail plz🙇🏻‍♂️

點樣樣祈福？
係咪畀手飾你

俾技筆同板俾我做下法事

當年樓豬同我性交轉運先上到3 digits

咁你係咪「注射」啲「陽氣」入佢到，所以佢先咁勁呀

同埋想問下個過程痛唔痛

利申：怕痛

樓豬係絲打先可以做到陰陽調和
你過咗數俾我,做咗法事
再轉介俾野元巴打轉運

唔知兩人同行有冇一人半價

想同埋野元巴一齊轉運

你喊咩啫

捉埋你去畀DL c fu 開光呀啦

喂阿咪話咗唔好爆出黎

u gay

我地一齊接受DL c fu 嘅特別開光儀式啦

300pp i am cumming

.gun

仲唔嗱嗱臨gun 我大佬cck學嘢

點gun

上契做佢契弟

ching 巧勁
巴打隻左手好白滑 冇毛嘅

新人lm
有時會玩吓 osu

樓主係封鎖左既人

好幽默

入的地dc一齊玩

mouse player

discord link 好似唔 work

睇錯咗，自膠

新嗰條link已經pin咗

德國由比人炒7-0
到琴晚輸7-6

唔幽默講事實

好仆街

你有冇block邊個關我地撚事咩 返去飲奶啦

過咗成年幾都係咁on9真係唔怪得舊post沉
幫係推post都要比人屌 走先

你推post一定係要mean鳩人先推到嘅明明係自己無啦啦講啲嘢trigger聊起人哋把火 比人屌返係應份㗎啦 其實你呢啲咁冇同理心嘅人到底係點同人相處

其實你到底記唔記得自己做過啲乜 搞到人哋要咁嘅態度對你？你估我唔想好好態度對住所有人？

新人lm
想問下 個鼠標成日玩玩下移位 本身喺張臺中間 玩玩下去咗張臺嘅邊邊 搞到成日碌唔切 有無可以解決嘅方法

買tablet玩算數啦

係有方法控制返個位
如果唔想出現呢個問題, 你要逼自己郁果陣唔可以打斜隻mouse

其實好多topplayer都因為解決唔到呢個問題轉咗板firebat92同flyingtuna呢啲

感謝

枝筆唔會chok到移位咩

我揸筆之後勁咗好多，但玩咗一排之後，而家隻手痛到玩唔到

another one bite the dust

正路唔會痛 你應該係姿勢錯咗

師兄你認真咗

痛到要退坑了

屌 我真心膠咗添

仲意為有啲咁嘅玩法

你係咪好用力揸枝筆呀

我都好用力 搞到隻手仔都好痛

係呀, 手掌近手指尾嗰個位超痛

好多人平時寫字都會錯誤咁好撚大力揸實支筆
正確揸筆唔太用力
試下放鬆啲

一揸輕力就慢到傻仔咁

我一開波頭30秒都玩得好放鬆

玩玩下就會揸到勁大力

依家塊板花鳩晒

塊板花無所謂啦，
一係hover囉

試過hover玩

aim到去大西洋

我一開始反而係hover先，
但之後覺得drag會準啲

但係依到好似好多大佬都係hover玩的

小弟我是drag的
呢啲嘢其實個人喜好 冇咩分別

呢個就係大佬

derankers nowadays

我係hover 但我唔是大佬

飲水+飲奶= road to大佬

everyone dou is dai low

Muji哥可摸耳再send個dc link 舊link連唔到

Muji通宵屌女屌到氣喘 暫時呢段時間都唔會返嚟
<——

屌你

想問邊度有得買keypad？

唔介意大陸嘢就有simpad，tb有